حبس أنفاسنا بعد قراءة كلمة من أجل فصل حرف عن جاره يسمى سكتة. إنها حالة نحبس فيها أنفاسنا لمدة ثانية واحدة تقريبًا. وفقًا للإمام حفص (رحمه الله) ، توجد السكتة في أربعة مواضع في القرآن.

1) في الآية الأولى من سورة الكهف: الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِى أَنْزَلَ عَلَى عَبْدِهِ الْكِتَـبَ وَلَمْ يَجْعَل لَّهُ عِوَجَا – قَيِّماً لِّيُنْذِرَ بَأْسًا شَدِيدًا مِّن لَّدُنْهُ وَيُبَشِّرَ الْمُؤْمِنِينَ الَّذِينَ يَعْمَلُونَ الصَّـلِحَاتِ أَنَّ لَهُمْ أَجْرًا حَسَنًا عند الانتقال من آخر الآية الأولى (عِوَجَاً) to the beginning of the second verse, the tanween in the word is removed and pronounced as (عِوَجَا) and is paused for a second by holding one’s breath and moving on to read the second verse in a regular way. If one stops completely at the end of the verse for ’ waqfa’ then the ‘saktah’ is not applied.


2) In Surah Al-Ya-sin, verse 52: قَالُوا يَا وَيْلَنَا مَنْ بَعَثَنَا مِنْ مَرْقَدِنَا ۜ ۗ هَٰذَا مَا وَعَدَ الرَّحْمَٰنُ وَصَدَقَ الْمُرْسَلُونَ  يُحبس النفس بعد عبارة مَرْقَدِنَا ويظل تطبيق مد (حرف علة). ثم ، يمر على الكلمة بطريقة منتظمة. إذا توقف المرء تمامًا في نهاية كلمة "marqadinaa" عن "الوقف" ، فلا يتم تطبيق السكتة.

3) In Surah Al-Qiyamah, in verse 27: وَقِيلَ مَنْ ۜ رَاقٍ . في العبارة التي تلي الكلمة ، يتم تطبيق مَنْ سكتة.


4) في سورة المطففين الآية 14: كَلَّا ۖ بَلْ ۜ رَانَ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ مَا كَانُوا يَكْسِبُونَ  In the phrase after the word بَلْ saktah is applied.
